\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}%математика
\usepackage{xcolor}%цвета
\usepackage{lipsum} % for dummy text only
\usepackage[colorlinks = true,
linkcolor = red,
urlcolor  = blue,
citecolor = blue,
anchorcolor = blue]{hyperref}% \href ссылки
\usepackage{cite}%для ссылок в библиографии с объединением
\usepackage{tabularx}%окружение таблиц tabularx
\usepackage{multirow} %объединение строк в таблицах
\usepackage{booktabs}%для всяких украшательств в таблицах (\toprule,\midrule ...)
\usepackage{float} %работа с ``плавающими'' объектами [H]
\usepackage{graphicx}% графика
\usepackage{wrapfig}%картинки с обтеканием

%\usepackage{minted}%листинг кода

%мощный пакет для построения графики разной степени сложности. В обычных текстах обычно не нужен
\usepackage{tikz}
\usepackage{smartdiagram}
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{decorations} 
\usetikzlibrary{shapes,arrows}
\usepgflibrary{arrows.meta}
\usetikzlibrary{arrows.meta}
\usetikzlibrary{bending}
\usetikzlibrary{graphs}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\usetikzlibrary{calc,patterns,angles,quotes}

